少年中秋違宵禁令還柙已兩個半月 辯方再度申請保釋終獲羅德泉批准

去年11月11日有網民發起「三罷」，多區發生衝突，其間兩名年青年涉在旺角管有雷射筆及伸縮棍，被控管有適合作非法用途工具罪 。案件今在西九龍裁判法院審前覆核，辯方為其中一名早前因在中秋翌日違反宵禁保釋條件、因而被取消擔保的青年再次申請保釋，指被告已經知錯及反省，加上今晚是冬至，明天更是被告生日，希望法庭給予機會，讓被告保釋候審。主任裁判官羅德泉考慮後批准保釋。

案件今日進行審前覆核，法庭將案件訂於明年4月7日審訊。本案兩名被告原本均獲保釋，但次被告因今年中秋翌日被發現違反宵禁的保釋條件，因而被取消擔保，還柙至今已兩個半月。

辯方今日再次為郭申請保釋，並呈上由被告、其母及跟進社工撰寫的信件。辯方大狀指，被告已深深明白自己沒有珍惜法庭給予的機會，今年中秋翌日因一時貪玩，與朋友到朋友家的天台玩樂，其後被警方截查，揭發事件。

被告遭還柙的兩個半月內有讀書，在羈留所內體會到可以在外面讀書的機會得來不易，亦想向法庭道歉，「好對唔住法庭，佢完全明白因一時貪玩，而招來呢兩個幾月，係佢自己嘅過錯」。

主任裁判官羅德泉考慮後，批准次被告以早前原有條件保釋，即須守宵禁令、禁足令及每周向警署報到一次等條件。羅官批准保釋後嚴詞警告被告，要求被告嚴格遵守並且嚴肅對待所有保釋條件。

羅官又要俾班藍屍屌啦

辯方大狀代表被告多次向法庭致歉，並指今晚是冬至，而明天是被告生日，加上審訊排到明年4月，如果繼續將被告還柙，他接受審訊時將會已經還柙超過6個月。